Už jsem skoro 1 rok v ČR .
Dost často slyšim ( v televizi ) nebo čtu v novínech o nechodach na silnicích a dalnicich .
Na začatku jsem tomu nevěřil : v Čechach jsou dost dobré cesty .
Ale jsem si asi dva tydni zpatky koupil auto .
I teď vídím každy den hodně havarie jak ve městech tak i mimo ( na dalnicich ) .
A takže vidím , že nejčasteji přičinou nechod jsou lide - jezdeji moc rychle , často rizikováno , pod vlivem drog nebo alkoholu .
Ja myslím , že Ministerstvo dopravy mělo by víc času ( i peněz ) davat na upozornění řidičů but to televizní kampaň nebo plakat na silnici nebo dalnici ;
Včas opravovat cesty po poškozeních .
A na konci chtěl bych řict , že řidič díky svym dějem může přičinit poškození nejenom sobě ale i lidem v okoli .
On musí vždycky o tom védět a pamatovat .
